【市場避險】資金避險撐起虛擬貨幣 比特幣曾突破8300美元

受貿易戰連串負面消息影響，環球股市不穩，部分資金流入虛擬貨幣避險，推高比特幣價格。根據彭博數據，比特幣今日再創高位，一度升穿8300美元水平，高位見8331美元，日內最多漲5.94%，創近十個月高位。

市場充斥不明朗因素，大量資金湧入虛擬貨幣，刺激比特幣愈升愈有。事實上，過去一個月，比特幣已累漲近60%。

唔知邊個要【避險】呢？